<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Akoma_Ntoso document -->
<akomaNtoso xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17 ../schemas/akomantoso30.xsd
                        "
    xmlns="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17"
    xmlns:mods="http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <judgment>
        <meta>
            <identification source="#court">
                <FRBRWork>
                    <FRBRauthor>
                        OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU
                    </FRBRauthor>
                    <FRBRdate date="2016-10-10">
                        10. Oktobar 2016
                    </FRBRdate>
                    <FRBRtitle>
                        K 110/2018
                    </FRBRtitle>
                    <FRBRcountry>
                        ME
                    </FRBRcountry>
                </FRBRWork>
            </identification>
            <references>
                <TLCOrganization eId="os" href="/ontology/organization/OsnovniSud.Nikšić"
                    showAs="OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU" />
                <TLCOrganization eId="odt"
                    href="/ontology/organization/OsnovnoDrzavnoTuzilastvo.Nikšić"
                    showAs="Osnovno državno tužilaštvo u Nikšiću" />
                <TLCPerson eId="vvujacic" href="/ontology/person/vvujacic"
                    showAs="Đuričković Igor," />
                <TLCPerson eId="bpapovic" href="/ontology/person/bpapovic"
                    showAs="Papović Budimirka" />
                <TLCPerson eId="st" href="/ontology/person/st" showAs="S..T.." />
                <TLCRole eId="plaintiff" href="/ontology/role/plaintiff" showAs="Plaintiff" />
                <TLCRole eId="defendant" href="/ontology/role/defendant" showAs="Defendant" />
                <TLCRole eId="judge" href="/ontology/role/judge" showAs="Judge" />
            </references>
        </meta>
        <judgmentBody>
            <introduction>
                <p>U IME CRNE GORE</p>
                <p>OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU, kao prvostepeni krivični, sudija pojedinac Đuričković
                    Igor, uz sudjelovanje namještenika Papović Budimirke kao zapisničara,
                    rješavajući u krivičnom predmetu okrivljenog S..T.. iz Nikšića, zbog
                    krivičnog djela nezakonit ribolov iz člana 326 stav 1 Krivičnog zakonika Crne
                    Gore, postupajući po optužnom predlogu ODT-a Nikšić Kt.br.170/16 od
                    26.05.2016.godine, nakon javnog glavnog pretresa održanog dana
                    10.10.2016.godine, u prisustvu državnog tužioca u ODT-u Nikšić Lukovac Sofije,
                    bez prisustva okrivljenog, donio je i istog dana javno objavio</p>
                <p>PRESUDU</p>
                <p>Okrivljeni:</p>
                <p>
                    S.. T.., JMBG .., od oca I.. i majke D.. rođene Đ.., rođen ....godine u
                    Iloku-Republika Hrvatska, sa prebivalištem u Nikšiću-ulica J.. broj ..,
                    državljanin Crne Gore, sa završenom srednjom školom, penzioner, oženjen, otac
                    troje
                    djece, lošeg imovnog stanja, ranije neosuđivan,
                </p>
            </introduction>
            <motivation>
                <p>
                    K r i v j e:
                </p>
                <p>
                    Što je:
                </p>
                <p>
                    Dana 03./04.04.2016.godine u Nikšiću, na jezeru Krupac, koje ribolovno područje
                    je na korišćenje povjereno Sportsko-ribolovnom klubu Nikšić, svjestan svog djela
                    i htio njegovo izvršenje, ulovio dvadeset sedam komada ribe
                    klen, čiji lov u navedenom jezeru, shodno odredbi glave I stav 2 tačka 7 Naredbe
                    o ribolovnim zabranama, ograničenjima i mjerama za zaštitu ribljeg fonda
                    (Službeni list CG broj 17/2015), donesene shodno odredbi člana 30 i
                    33 Zakona o slatkovodnom ribarstvu Crne Gore, u vremenskom periodu od
                    15.03.2016.godine do 01.06.2016.godine nije dozvoljen,</p>
                <p>-čime je izvršio krivično djelo nezakonit ribolov iz člana 326 stav 1 Krivičnog
                    zakonika Crne Gore,</p>
                <p>-pa sud okrivljenom zbog izvršenja navedenog krivičnog djela primjenom citiranih
                    zakonskih odredbi, odredbi člana 4 stav 2, člana 42, 52, 53 i 54 KZ CG i odredbi
                    iz člana 226, 229 i 374 ZKP-a izriče
                </p>
            </motivation>
            <decision>
                <p>USLOVNU OSUDU</p>
                <p>Sa kojom okrivljenom utvrđuje kaznu zatvora u trajanju od 3 (slovima: tri)
                    mjeseca i istovremeno određuje da se navedena kazna neće izvršiti ukoliko
                    okrivljeni u roku od jedne godine od dana pravosnažnosti ove presude ne
                    izvrši novo krivično djelo.</p>
                <p>Obavezuje se okrivljeni da na ime paušala kao dijela troškova krivičnog postupka
                    plati iznos od 50,00 eura, u roku od 15 dana od dana pravosnažnosti presude, na
                    žiro račun Osnovnog suda u Nikšiću, br. 832-152-32 i da
                    sudu dostavi dokaz o izvršenoj uplati.</p>
                <p>Na osnovu člana 75 KZ CG i člana 326 stav 4 KZ CG prema okrivljenom se izriče:</p>
                <p>MJERA BEZBJEDNOSTI</p>
                <p>Od okrivljenog se kao predmet izvršenja krivičnog djela, odnosno kao ulov
                    prilikom nezakonitog ribolova, trajno oduzima 27 komada ribe vrste klen, koja
                    količina ribe je dana 04.04.2016.godine privremeno oduzeta od
                    okrivljenog od strane ribočuvara Sportsko-ribolovnog kluba Nikšić .</p>
            </decision>
        </judgmentBody>
        <conclusions>
            <p>
                OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU, dana 30.04.2018. godine
                ZAPISNIČAR S U D I J A
                Desanka Mrvaljević, s.r. Vukota Vujačić,s.r.
                Za tačnost otpravka tvrdi i ovjerava
                Službenik suda
                PRAVNA POUKA: Protiv ove presude nezadovoljna stranka ima
                pravo žalbe u roku od 8 dana, od danaprijema
                iste preko ovog suda, Višem sudu Podgorica.
            </p>
        </conclusions>
    </judgment>
</akomaNtoso>