<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Akoma_Ntoso document -->
<akomaNtoso xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17 ../schemas/akomantoso30.xsd
                        "
    xmlns="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17"
    xmlns:mods="http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <judgment>
        <meta>
            <identification source="#court">
                <FRBRWork>
                    <FRBRauthor>
                        OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU
                    </FRBRauthor>
                    <FRBRdate date="2019-01-27">
                        27. Januar 2020
                    </FRBRdate>
                    <FRBRtitle>
                        K 211/2019
                    </FRBRtitle>
                    <FRBRcountry>
                        ME
                    </FRBRcountry>
                </FRBRWork>
            </identification>
            <references>
                <TLCOrganization eId="os" href="/ontology/organization/OsnovniSud.Nikšić"
                    showAs="OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU" />
                <TLCOrganization eId="odt"
                    href="/ontology/organization/OsnovnoDrzavnoTuzilastvo.Nikšić"
                    showAs="Osnovno državno tužilaštvo u Nikšiću" />
                <TLCPerson eId="idjuričković" href="/ontology/person/idjuričković"
                    showAs="Đuričković Igor," />
                <TLCPerson eId="rzarubica" href="/ontology/person/rzarubica"
                    showAs="Zarubica Rade" />
                <TLCPerson eId="rnikolic" href="/ontology/person/rnikolic"
                    showAs=" Nikolić Radeu" />
                <TLCPerson eId="sp" href="/ontology/person/sp" showAs="S. P." />
                <TLCPerson eId="sp" href="/ontology/person/sp" showAs="S. M." />
                <TLCRole eId="plaintiff" href="/ontology/role/plaintiff" showAs="Plaintiff" />
                <TLCRole eId="defendant" href="/ontology/role/defendant" showAs="Defendant" />
                <TLCRole eId="judge" href="/ontology/role/judge" showAs="Judge" />
            </references>
        </meta>
        <judgmentBody>
            <introduction>
                <p>U IME CRNE GORE</p>
                <p>OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU, kao prvostepeni krivični, sudija pojedinac Đuričković
                    Igor, uz sudjelovanje savjetnika Zarubica Rada i namještenika Nikolić Radeu kao
                    zapisničara, rješavajući u krivičnom predmetu okrivljenih S. P. i
                    S. M. , oba iz Nikšića, zbog krivičnog djela nezakonit ribolov iz člana 326 stav
                    2 i stav 3 u vezi člana 23 Krivičnog zakonika Crne Gore (u daljem tekstu KZ CG),
                    postupajući po optužnom predlogu Osnovnog državnog tužilaštva u
                    Nikšiću (u daljem tekstu ODT-a u Nikšiću) Kt.br.256/19 od 18.07.2019. godine,
                    nakon javnog glavnog pretresa održanog dana 23.01.2020. godine, u prisustvu
                    državnog tužioca u ODT-u u Nikšiću Krivokapić Vesne i okrivljenih,
                    donio je dana 27.01.2020. godine i javno objavio</p>
                <p>PRESUDU</p>
                <p>Okrivljeni:</p>
                <p>
                    1. S. P. , JMBG: ----------------, od oca T. i mjake S. , rođene V. , rođenog
                    --.--.----. godine, u Nikšiću, sa prebivalištem u Nikšiću, ulica J. br. - – K.,
                    državljanin Crne Gore, nezaposlen, neoženjen, pismen, završio pet razreda
                    osnovne
                    škole, srednjeg imovnog stanja, ranije osuđivan presudom Osnovnog suda Nikšić
                    K.br. 208/09 od 04.06.2009. godine, zbog krivičnog djela iz čl. 239 st. 1
                    Krivičnog zakonika Crne Gore - na kaznu zatvora u trajanju od 60 dana
                    uslovno na dvije godine, presudom Osnovnog suda Nikšić K.br. 687/08 od
                    16.03.2009. godine, zbog krivičnog djela iz čl. 168 st. 2 u vezi st. 1 Krivičnog
                    zakonika Crne Gore - na kaznu zatvora u trajanju od tri mjeseca uslovno na
                    jednu godinu, presudom Osnovnog suda Nikšić K.br. 110/2018 od 18.06.2018.
                    godine, zbog krivičnog djela iz čl. 326 st. 2 u vezi čl. 23 Krivičnog zakonika
                    Crne Gore - na kaznu rada u javnom interesu;
                </p>
                <p>2. S. M. , JMBG: ------------------, od oca T. i majke S. , rođene V. , rođen
                    --.--.----.godine u Nikšiću, sa prebivalištem u Nikšiću–ulica J. broj --,
                    državljanin Crne Gore, sa završenom osnovnom školom, nezaposlen, neoženjen,
                    srednjeg imovnog stanja, ranije osuđivan presudom Osnovnog suda u Podgorici
                    K.br.1359/08 od 10.02.2010.godine, zbog krivičnog djela iz člana 244 stav 3 KZ
                    CG, na kaznu zatvora u trajanju od 3 godine i 6 mjeseci, presudom
                    Osnovnog suda u Nikšiću K.br.625/2008 od 04.11.2009.godine, zbog krivičnog djela
                    iz člana 240 stav 1 KZ CG, na kaznu zatvora u trajanju od 1 godine, presudom
                    Osnovnog suda u Nikšiću Kv.br.138/2009 od 20.10.2009.godine,
                    zbog krivičnog djela iz člana 240 stav 1 KZ CG, na kaznu zatvora u trajanju od 1
                    godine i 5 mjeseci, presudom Osnovnog suda u Nikšiću K.br.452/06 od
                    10.03.2009.godine, zbog krivičnog djela iz člana 301 KZ CG, na kaznu
                    zatvora u trajanju od 6 mjeseci, presudom Osnovnog suda u Danilovgradu
                    K.br.76/07 od 16.05.2008.godine, zbog krivičnog djela iz člana 246 stav 1 KZ CG,
                    na kaznu zatvora u trajanju od 4 mjeseca, presudom Osnovnog suda u
                    Nikšiću K.br.699/06 od 08.08.2007.godine, zbog krivičnog djela iz člana 246 stav
                    1 KZ CG, na kaznu zatvora u trajanju od 30 dana, presudom Osnovnog suda u
                    Nikšiću K.br.515/06 od 12.03.2007.godine, zbog krivičnog djela iz
                    člana 240 stav 1 u vezi člana 49 KZ CG, na kaznu zatvora u trajanju od 4 mjeseca
                    i presudom Osnovnog suda u Nikšiću K.br.513/05 od 25.09.2005.godine, zbog
                    krivičnog djela iz člana 240 stav 1 KZ CG, na kaznu zatvora u
                    trajanju od 3 mjeseca;</p>
            </introduction>
            <motivation>
                <p>
                    K r i v s u:
                </p>
                <p>
                    Što su:
                </p>
                <p>
                    U noći 10./11.06.2019. godine, u Nikšiću, na jezeru K. , na lokaciji G. U. , po
                    prethodnom dogovoru, iako su bili svjesni svog djela i htjeli njegovo izvršenje,
                    u periodu ribolovnog zabrana-lovostaja, protivno odredbama člana 29 i
                    30 Zakona o slatkovodnom ribarstvu i akvakulturi, lovili ribu mrežom-sredstvom
                    kojim je ribolov zabranjen i kojim se ribe masovno uništavaju, kojom prilikom su
                    izlovili petnaest komada ribe-šarana, vlasništvo S.-r. d. N. ,</p>
                <p>-čime su kao saizvršioci počinili krivično djelo nezakonit ribolov iz člana 326
                    stav 2 i stav 3 Krivičnog zakonika Crne Gore u vezi člana 23 Krivičnog zakonika
                    Crne Gore,</p>
                <p>-pa sud okrivljene S. P. i S. M. zbog izvršenja navedenog krivičnog djela
                    primjenom citiranih zakonskih odredbi, odredbi iz člana 4, stav 2, člana 32, 36
                    i člana 42 Krivičnog zanika Crne Gore i odredbi iz člana 226, 229 i 374
                    Zakonika o krivičnom postupku
                </p>
            </motivation>
            <decision>
                <p>O S U Đ U J E</p>
                <p>Svakog okrivljenog pojedinačno na kaznu zatvora u trajanju od po 5 (slovima:pet)
                    mjeseci, koje kazne su okrivljeni dužni izdržati nakon pravosnažnosti presude.</p>
                <p>Obavezuju se okrivljeni da na ime paušala kao dijela troškova krivičnog postupka
                    pojedinačno plate novčane iznose od po 50,00 ( slovima: pedeset) eura, u roku od
                    15 dana od dana pravosnažnosti presude, pod prijetnjom
                    prinudnog izvršenja na žiro račun Osnovnog suda u Nikšiću broj 832-152-32 i da
                    sudu dostave dokaz o izvršenoj uplati.</p>
                <p>Na osnovu člana 326 stav 4 KZ CG prema okrivljenima se izriče:</p>
                <p>MJERA BEZBJEDNOSTI</p>
                <p>Od okrivljenih se kao predmet izvršenja krivičnog djela, oduzima petnaest komada
                    ribe šaran, ukupne težine oko 70 kg i zavežljaj najlonske mreže od oko 120m,
                    koji su dana 11.06.2019.godine privremeno oduzeti od
                    okrivljenih od strane ribočuvara S.-r. k. N. .</p>
            </decision>
        </judgmentBody>
        <conclusions>
            <p>
                OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU, dana 27.01.2020. godine
                Zapisničar S U D I J A
                Papović Budimirka s.r. Đuričković Igor s.r.
                Za tačnost otpravki tvrdi i ovjerava: Službenik suda
                PRAVNA POUKA:Protiv ove presude dozvoljena je žalba u roku od 8 dana od dana
                prijema iste preko ovog Suda Višem sudu Podgorica
            </p>
        </conclusions>
    </judgment>
</akomaNtoso>