<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Akoma_Ntoso document -->
<akomaNtoso xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17 ../schemas/akomantoso30.xsd
                        "
    xmlns="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17"
    xmlns:mods="http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <judgment>
        <meta>
            <identification source="#court">
                <FRBRWork>
                    <FRBRauthor>
                        OSNOVNI SUD U PLAVU
                    </FRBRauthor>
                    <FRBRdate date="2020-06-30">
                        23. Jun 2020
                    </FRBRdate>
                    <FRBRtitle>
                        K 193/2020
                    </FRBRtitle>
                    <FRBRcountry>
                        ME
                    </FRBRcountry>
                </FRBRWork>
            </identification>
            <references>
                <TLCOrganization eId="os" href="/ontology/organization/OsnovniSud.Podgorica"
                    showAs="OSNOVNI SUD U PLAVU" />
                <TLCOrganization eId="odt"
                    href="/ontology/organization/OsnovnoDrzavnoTuzilastvo.Podgorica"
                    showAs="Osnovno državno tužilaštvo u Plavu" />
                <TLCPerson eId="hsujkovic" href="/ontology/person/hsujkovic"
                    showAs="Hilmija Sujković" />
                <TLCPerson eId="enikocevic" href="/ontology/person/enikocevic"
                    showAs="Edin Nikočević" />
                <TLCPerson eId="drugovac" href="/ontology/person/drugovac"
                showAs="Drita Rugovac" />
                <TLCPerson eId="ds" href="/ontology/person/d" showAs="D. Š." />
                <TLCRole eId="plaintiff" href="/ontology/role/plaintiff" showAs="Plaintiff" />
                <TLCRole eId="defendant" href="/ontology/role/defendant" showAs="Defendant" />
                <TLCRole eId="judge" href="/ontology/role/judge" showAs="Judge" />
            </references>
        </meta>
        <judgmentBody>
            <introduction>
                <p>U IME CRNE GORE</p>
                <p>Osnovni sud u Plavu, sudija Hilmija Sujković, sa zapisničarem Edinom Nikočević, u
                    krivičnom predmetu okrivljenog D. Š., iz P., zbog krivičnog djela nezakonit
                    ribolov iz čl. 326. st. 2. Krivičnog Zakonika Crne Gore, po optužnom
                    predlogu ODT u Plavu, KT.br.8/2020 od 23.01.2020. godine , po održanom usmenom,
                    javnom, glavnom pretresu u prisustvu: okrivljenog, državne tužiteljke u Plavu
                    Drite Rugovac i predstavnika oštećenog Sportsko ribolovnog
                    kluba „P. j.", iz Plava, O. B., donio je i javno objavio dana 18.02.2020. god.</p>
                <p>PRESUDU</p>
                <p>Okrivljeni:</p>
                <p>
                    Okrivljeni D. Š., JMBG ..., od oca Dž.i majke M., rođene C., rođen .... godine,
                    u Plavu, gdje i prebiva, državljanin Crne Gore, nezaposlen, oženjen, otac jednog
                    maloljetnog djeteta, pismen, završio srednju školu, lošeg imovnog
                    stanja, neosuđivan.
                </p>
                <p>
                    D. S., JMB xxxxxxxxxxxxx, od oca V. i majke S., rođene K., rođen xx.xx.19xx.
                    godine u Plavu, sa prebivalištem u Plavu, V. bb, državljanin Crne Gore,
                    nezaposlen, neoženjen, bez djece, završio srednju školu, lošeg imovnog
                    stanja, neosuđivan, lišen slobode od 12.03.2020. godine do 15.03.2020. godine.
                </p>
            </introduction>
            <motivation>
                <p>
                    K r i v j e
                </p>
                <p>
                    Što je:
                </p>
                <p>
                    Dana 17. decembra 2019. godine, oko 14,30 časova, u Plavu, na rijeci Ljuči , u
                    reonu Š. L., svjestan svog djela čije izvršenje je htio i znajući da je njegovo
                    djelo zabranjeno, protivno članu 19. stav 1.tačka 3. Zakona o
                    slatkovodnom ribarstvu i akvakulturi (Sl.List CG br. 17/2018) lovio ribu
                    laksenom mrežom-sredstvom kojim je ribolov zabranjen i kojim se ribe masovno
                    uništavaju, na način što je navedenog dana postavio laksenu mrežu
                    dužine 30m i visine 1,70m u rijeku, i sa njom uhvatio 4 komada ribe, lipjen
                    dužine 41cm, 41cm, 40cm i 40cm i težine 800g, 800g, 700g i 700g, a kada je
                    primijetio ribočuvare M. C. i T. P., odmah se kajakom žute boje uputio prema
                    svojoj vikendici, nakon čega su ribočuvari iz vode izvadili mrežu sa 4 ulovljene
                    ribe,</p>
                <p>-čime je izvršio krivično djelo nezakonit ribolov iz čl.326. st.2. KZCG.</p>
                <p>Pa ga sud za izvršeno krivično djelo na osnovu navedenog zakonskog propisa te
                    primjenom članova: 4 stav 2, 32, 41 i 42 KZCG i čl.226. st. 2. tačka 9. i 374.
                    ZKP,</p>
            </motivation>
            <decision>
                <p>O S U Đ U J E</p>
                <p>Na kaznu rad u javnom interesu u trajanju od 180 (jednastotinaiosamdeset) časova,
                    koji rad će se obaviti u vremenskom periodu od 3 (tri) mjeseca po pravosnažnosti
                    presude, s tim što rad ne može biti duži od 60 (šezdeset)
                    časova u toku jednog mjeseca.</p>
                <p>Ukoliko okrivljeni ne bude vršio rad u javnom interesu, ova kazna će se
                    zamijeniti kaznom zatvora tako što će se svakih započetih 60 (šezdeset) časova
                    rada u javnom interesu zamijeniti kaznom zatvora od 1 (jednog) mjeseca.</p>
                <p>Okrivljeni se obavezuje da na ime troškova krivičnog postupka-paušala plati iznos
                    od 30,00 (trideset) eura, u roku od 15 dana po pravosnažnosti presude pod
                    prijetnjom prinudnog izvršenja.</p>
                <p>Predstavnik oštećenog Sportsko ribolovnog kluba „P. j.", iz Plava, O.B., se radi
                    ostvarivanja imovinsko pravnog zahjeva za naknadu štete upućuje na parnicu.</p>

                <p>Prema okrivljenom se shodno čl. 67. st. 1. tačka 7. i 75. st. 1. Krivičnog
                    zakonika Crne Gore, i z r i č e</p>
                <p>MJERA BEZBJEDNOSTI</p>
                <p>Oduzimanje predmeta, te se od istog oduzimaju ulovljene ribe i laksena ribarska
                    mreža dužine 30m i visine 1,70m, kao predmeti izvršenja krivičnog djela.</p>
            </decision>
        </judgmentBody>
        <conclusions>
            <p>
                OSNOVNI SUD U PLAVU
                Dana 23.06.2020. godine
                S U D I J A
                Nenad Vujanović s.r.
                PRAVNA POUKA
                Protiv ove presude dozvoljena je žalba,
                ako presuda nije u skladu sa zaključenim sporazumom,
                u roku od 8 dana od dana prijema pisanog otpravka iste,
                Višem sudu u Plavu, a preko ovog suda.
                ZTO-Paunović Nataša
            </p>
        </conclusions>
    </judgment>
</akomaNtoso>