<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Akoma_Ntoso document -->
<akomaNtoso xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17 ../schemas/akomantoso30.xsd
                        "
    xmlns="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17"
    xmlns:mods="http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <judgment>
        <meta>
            <identification source="#court">
                <FRBRWork>
                    <FRBRauthor>
                        OSNOVNI SUD U PODGORICI
                    </FRBRauthor>
                    <FRBRdate date="2021-07-19">
                        19. Jul 2021
                    </FRBRdate>
                    <FRBRtitle>
                        K 445/2021
                    </FRBRtitle>
                    <FRBRcountry>
                        ME
                    </FRBRcountry>
                </FRBRWork>
            </identification>
            <references>
                <TLCOrganization eId="os" href="/ontology/organization/OsnovniSud.Podgorica"
                    showAs="OSNOVNI SUD U PODGORICI" />
                <TLCOrganization eId="odt"
                    href="/ontology/organization/OsnovnoDrzavnoTuzilastvo.Podgorica"
                    showAs="Osnovno državno tužilaštvo u Podgorici" />
                <TLCPerson eId="mmijušković" href="/ontology/person/mmijušković"
                    showAs="Larisa Mijušković-Stamatović" />
                <TLCPerson eId="msekulic" href="/ontology/person/msekulic"
                    showAs="Marina Sekulić" />
                <TLCPerson eId="arakocevic" href="/ontology/person/arakocevic"
                    showAs="Aleksandra Rakočević" />
                <TLCPerson eId="vm" href="/ontology/person/vm" showAs="V. M." />
                <TLCPerson eId="mp" href="/ontology/person/mp" showAs="M. P." />
                <TLCRole eId="plaintiff" href="/ontology/role/plaintiff" showAs="Plaintiff" />
                <TLCRole eId="defendant" href="/ontology/role/defendant" showAs="Defendant" />
                <TLCRole eId="judge" href="/ontology/role/judge" showAs="Judge" />
            </references>
        </meta>
        <judgmentBody>
            <introduction>
                <p>U IME CRNE GORE</p>
                <p>OSNOVNI SUD U PODGORICI, sudija Larisa Mijušković-Stamatović, uz učešće
                    zapisničara Marine Sekulić, u krivičnom postupku protiv okrivljenih S. K. i S.
                    M., zbog krivičnog djela nezakonit ribolov iz čl. 326 st. 2 u vezi čl. 23 st. 2
                    Krivičnog zakonika Crne Gore, rješavajući po optužnom predlogu Osnovnog državnog
                    tužilaštva u Podgorici Kt.br. 766/21 od 19.05.2021. godine, nakon održanog
                    glavnog i javnog pretresa dana 24.06.2021. godine, u prisustvu
                    zastupnika optužbe Jelene Protić, državnog tužioca u Osnovnom državnom
                    tužilaštvu u Podgorici i okrivljenih, donio je, a dana 25.06.2021. godine i
                    javno objavio,</p>
                <p>PRESUDU</p>
                <p>Okrivljeni:</p>
                <p>
                    S. K., JMB ......, od oca Č. i majke V., rođene P., rođen ...... godine u P., sa
                    prebivalištem u P., B.-G., državljanin C. G., po zanimanju saobraćajni tehničar,
                    neoženjen, bez djece, završio srednju školu, nezaposlen, lošeg imovnog
                    stanja, neosuđivan.
                </p>
                <p>
                    S. M., JMB ......, od oca M. i majke M., rođene M., rođen ...... godine u P., sa
                    prebivalištem u P., B. ......, državljanin C. G., po zanimanju poljoprivrednik,
                    neoženjen, bez djece, završio osnovnu školu, zaposlen u DOO "H. S. D.",
                    srednjeg imovnog stanja, neosuđivan.
                </p>
            </introduction>
            <motivation>
                <p>
                    K r i v i s u
                </p>
                <p>
                    Što su:
                </p>
                <p>
                    Dana 26. aprila 2021. godine, u 05,15 časova u P., na S. J., u mjestu K.,
                    zajedno i po prethodnom dogovoru, svjesni svog djela čije izvršenje su htjeli,
                    znajući da je njihovo djelo zabranjeno, lovili ribu ostima i lampom, a čije
                    korišćenje je zabranjeno čl. 19 st. 1 tač. 3 Zakona o slatkovodnom ribarstvu i
                    akvakulturi ("Službeni list Crne Gore", broj 17/2018 od 20.03.2018. godine),
                    tako što je okrivljeni M. S. upravljao čamcem, dok je okrivljeni K. S.
                    ostima i lampom lovio ribu, te su tom prilikom ulovili 2 krapa, u čemu su istog
                    dana otkriveni od strane službenika NP "S. J.",</p>
                <p>- čime su kao saizvršioci izvršili krivično djelo nezakonit ribolov iz čl. 326
                    st. 2 u vezi čl. 23 st. 2 Krivičnog zakonika Crne Gore.</p>
                <p>Pa im sud primjenom citiranih zakonskih odredbi, te odredbi čl. 4 st. 2, čl. 42
                    st. 1, čl. 52 st. 1, čl. 53 i 54 Krivičnog zakonika Crne Gore, kao i odredbi čl.
                    226, 229 i 374 Zakonika o krivičnom postupku, i z r i č e</p>
            </motivation>
            <decision>
                <p>USLOVNE OSUDE</p>
                <p>Kojima okrivljenim S. K. i S. M. utvrđuje kazne zatvora u trajanju od po 30
                    (trideset) dana i istovremeno određuje da se iste neće izvršiti, ako okrivljeni
                    u roku od 1 (jedne) godine po pravosnažnosti presude ne učine novo
                    krivično djelo.</p>
                <p>Sud okrivljenim S.K. i S. M., na osnovu čl. 75 st. 2 i čl. 326 st. 4 Krivičnog
                    zakonika Crne Gore izriče:</p>
                <p>MJERU BEZBJEDNOSTI</p>
                <p>ODUZIMANJA PREDMETA</p>
                <p>Sredstava za ribolov i to: čuna, pente, osti, lampe, plinske boce i rezervoara,
                    kao predmeta upotrijebljenih u izvršenju krivičnog djela.</p>
                <p>Obavezuju se okrivljeni da u korist budžeta Crne Gore, plate troškove krivičnog
                    postupka u iznosima od po 30,00 eura na ime sudskog paušala, u roku od 15 dana
                    po pravosnažnosti presude, pod prijetnjom prinudnog
                    izvršenja.</p>
            </decision>
        </judgmentBody>
        <conclusions>
            <p>
                OSNOVNI SUD U PODGORICI
                Dana 25.06.2021. godine
                S U D I J A
                Larisa Mijušković-Stamatović, s.r.
                PRAVNA POUKA:
                Protiv ove presude dozvoljena je žalba,
                preko ovog suda Višem sudu u Podgorici,
                u roku od 8 dana od dana prijema pismenog otpravka iste.
                ZTO: Marina Sekulić
            </p>
        </conclusions>
    </judgment>
</akomaNtoso>