<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Akoma_Ntoso document -->
<akomaNtoso xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17 ../schemas/akomantoso30.xsd
                        "
    xmlns="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17"
    xmlns:mods="http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <judgment>
        <meta>
            <identification source="#court">
                <FRBRWork>
                    <FRBRauthor>
                        OSNOVNI SUD U PODGORICI
                    </FRBRauthor>
                    <FRBRdate date="2021-10-11">
                        11. Oktobar 2021
                    </FRBRdate>
                    <FRBRtitle>
                        K 545/2021
                    </FRBRtitle>
                    <FRBRcountry>
                        ME
                    </FRBRcountry>
                </FRBRWork>
            </identification>
            <references>
                <TLCOrganization eId="os" href="/ontology/organization/OsnovniSud.Podgorica"
                    showAs="OSNOVNI SUD U PODGORICI" />
                <TLCOrganization eId="odt"
                    href="/ontology/organization/OsnovnoDrzavnoTuzilastvo.Podgorica"
                    showAs="Osnovno državno tužilaštvo u Podgorici" />
                <TLCPerson eId="rcetkovic" href="/ontology/person/rcetkovic"
                    showAs="Rade Ćetković" />
                <TLCPerson eId="ekraja" href="/ontology/person/ekraja"
                    showAs="Edina Kraja" />
                <TLCPerson eId="fk" href="/ontology/person/fk" showAs="S. Š." />
                <TLCPerson eId="dv" href="/ontology/person/dv" showAs="G. Š." />
                <TLCPerson eId="sl" href="/ontology/person/sl" showAs="M. Lj." />
                <TLCRole eId="plaintiff" href="/ontology/role/plaintiff" showAs="Plaintiff" />
                <TLCRole eId="defendant" href="/ontology/role/defendant" showAs="Defendant" />
                <TLCRole eId="judge" href="/ontology/role/judge" showAs="Judge" />
            </references>
        </meta>
        <judgmentBody>
            <introduction>
                <p>U IME CRNE GORE</p>
                <p>Osnovni sud u Podgorici, sudija Rade Ćetković, uz učešće zapisničarke Edine
                    Kraje, u krivičnom postupku protiv okrivljenih S. Š. i G. Š., zbog krivičnog
                    djela nezakonit ribolov iz čl. 326 st. 2 u vezi sa čl. 23 st. 2 Krivičnog
                    zakonika
                    Crne Gore, nakon javnog glavnog pretresa održanog 11.10.2021. godine, u
                    prisustvu zastupnika optužbe M. Lj. - savjetnika u Osnovnom državnom tužilaštvu
                    u Podgorici i okrivljenih, istog dana izrekao je i objavio,</p>
                <p>PRESUDU</p>
                <p>Okrivljeni:</p>
                <p>
                    1. S. Š., JMB ..., od oca D. i majke P., rođene K., rođen ... godine u Pg, sa
                    prebivalištem u Pg - B. bb, državljnin Crne Gore, razumije crnogorski jezik,
                    njegov jezik je srpski, vozač, oženjen, otac troje djece, pismen, završio
                    srednju
                    školu, lošeg imovnog stanja, osuđivan presudom Osnovnog suda u Baru K. br. 98/03
                    od 19.05.2003. godine zbog krivinog djela nedozovljena trgovina iz čl. 147 st. 1
                    KZ RS (uslovna osuda), protiv kojeg se ne vodi postupak za
                    drugo krivično djelo.
                </p>
                <p>
                    2. G. Š., JMB ..., od oca S. i majke M., rođene M., rođen ... godine u Pg, sa
                    prebivalištem u Pg - B. bb, državljanin Crne Gore, razumije crnogorski jezik,
                    koji je i njegov jezik, konobar, oženjen, otac dvoje maloljetne djece, pismen,
                    završio srednju školu, lošeg imovnog stanja, neosuđivan, protiv kojeg se ne vodi
                    postupak za drugo krivično djelo.
                </p>
            </introduction>
            <motivation>
                <p>
                    K r i v i s u
                </p>
                <p>
                    Što su:
                </p>
                <p>
                    Dana 29.05.2021. godine, oko 23.00 časa, na rejonu rijeke M., zvanom "K. T.", u
                    Pg, zajedno i po prethodnom dogovoru, svjesni svog djela čije izvršenje su
                    htjeli i znajući da je isto zabranjeno, suprotno čl. 19 st. 1 tač. 4 Zakona o
                    slatkovodnom ribarstvu i akvakulturi ("Službeni list Crne Gore" br. 17/2018 od
                    20.03.2018. godine), iako je to zabranjeno, lovili ribu električnim uređajima -
                    akumulatorom, pretvaračem za struju i sondom - sredstvima kojima
                    se masovno uništavaju životinje, kojom prilikom su ulovili 6 komada ribe
                    "pastrmka" i dva komada ribe "šaran", a u čemu su otkriveni dana 30.05.2021.
                    godine, oko 01.10 časova, od strane ovlašćenih policijskih službenika
                    Sektora granične policije,</p>
                <p>- čime su kao saizvršioci izvršili krivično djelo nezakonit ribolov iz čl. 326
                    st. 2 u vezi sa čl. 23 st. 2 Krivičnog zakonika Crne Gore.</p>
                <p>Pa im sud za navedeno krivično djelo primjenom čl. 4 st. 2, čl. 42 st. 2, čl. 52
                    st. 2, čl. 53 i čl. 54 Krivičnog zakonika Crne Gore i čl. 226, čl. 229 i čl. 374
                    Zakonika o krivičnom postupku, izriče</p>
            </motivation>
            <decision>
                <p>USLOVNU OSUDU</p>
                <p>KKojom im utvrđuje kazne zatvora u trajanju od po 6 (šest) mjeseci, i istovremeno
                    određuje da se one neće izvršiti ako okrivljeni u roku od 3 (tri) godine po
                    pravosnažnosti presude ne učine novo krivično djelo.</p>
                <p>Na osnovu čl. 75 st. 3 u vezi sa čl. 326 st. 4 u vezi sa st. 1 Krivičnog zakonika
                    Crne Gore prema okrivljenima se izriče:</p>
                <p>MJERA BEZBJEDNOSTI</p>
                <p>ODUZIMANJE PREDMETA</p>
                <p>Oduzimaju se od okrivljenih S. Š. i G. Š. sredstava za ribolov: drveni čun,
                    vanbrodski motor od 4 KS marke "T.", broj motora 357016, jedno veslo, jedna
                    plastična posuda, rezervoar za gorivo, četiri mrežaste čuvarice za ribu, dva
                    akumulatora, pretvarač za struju, sonda za izlov ribe, lampa za osvjetljavanje
                    sa držačem za glavu, kao i ulov: šest komada pastrmke i dva šarana.</p>
                <p>Obavezuju se okrivljeni da plate na ime troškova krivčnog postupka iznos od po
                    50,00 €, u roku od 15 dana po pravosnažnosti presude, pod prijetnjom izvršenja.</p>
            </decision>
        </judgmentBody>
        <conclusions>
            <p>
                ZAPISNIČARKA S U D I J A
                Edina Kraja,s.r. Rade Ćetković,s.r.
                PRAVNA POUKA: Protiv ove presude dozvoljena je
                žalba u roku od 8 dana od dana
                prijema prepisa iste, Višem sudu
                u Podgorici, a preko ovog suda.
                ZTO. Edina Kraja
            </p>
        </conclusions>
    </judgment>
</akomaNtoso>