<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Akoma_Ntoso document -->
<akomaNtoso xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17 ../schemas/akomantoso30.xsd
                        "
    xmlns="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17"
    xmlns:mods="http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <judgment>
        <meta>
            <identification source="#court">
                <FRBRWork>
                    <FRBRauthor>
                        OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU
                    </FRBRauthor>
                    <FRBRdate date="2018-04-26">
                        26. April 2018
                    </FRBRdate>
                    <FRBRtitle>
                        K 110/2018
                    </FRBRtitle>
                    <FRBRcountry>
                        ME
                    </FRBRcountry>
                </FRBRWork>
            </identification>
            <references>
                <TLCOrganization eId="os" href="/ontology/organization/OsnovniSud.Nikšić"
                    showAs="OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU" />
                <TLCOrganization eId="odt"
                    href="/ontology/organization/OsnovnoDrzavnoTuzilastvo.Nikšić"
                    showAs="Osnovno državno tužilaštvo u Nikšiću" />
                <TLCPerson eId="vvujacic" href="/ontology/person/vvujacic"
                    showAs="Vujačić Vukota" />
                <TLCPerson eId="dmrvaljevic" href="/ontology/person/dmrvaljevic"
                    showAs="Mrvaljević Desanke" />
                <TLCPerson eId="fk" href="/ontology/person/fk" showAs="S.. P.." />
                <TLCPerson eId="dv" href="/ontology/person/dv" showAs="P.. G.." />
                <TLCPerson eId="sl" href="/ontology/person/sl" showAs="S. L." />
                <TLCRole eId="plaintiff" href="/ontology/role/plaintiff" showAs="Plaintiff" />
                <TLCRole eId="defendant" href="/ontology/role/defendant" showAs="Defendant" />
                <TLCRole eId="judge" href="/ontology/role/judge" showAs="Judge" />
            </references>
        </meta>
        <judgmentBody>
            <introduction>
                <p>U IME CRNE GORE</p>
                <p>OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU, kao prvostepeni krivični, sudija Vujačić Vukota, uz
                    sudjelovanje samostalnog referenta operatera Mrvaljević Desanke, kao
                    zapisničara, u krivičnom predmetu protiv okrivljenih S.. P.. i P.. G.., zbog
                    krivičnog djela nezakonit ribolov iz člana 326 st. 2 u vezi čl. 23 Krivičnog
                    zakonika Crne Gore, po optužnom predlogu ODT-a u Nikšiću Kt.br. 133/18 od
                    04.04.2018. godine, nakon završenog glavnog i javnog pretresa, dana
                    26.04.2018. godine u prisustvu državnog tužioca iz Nikšića – Đorojević Dejana i
                    okrivljenih S.. P.. i P.. G.., a dana 30.04.2018. godine, donio je i javno
                    objavio</p>
                <p>PRESUDU</p>
                <p>Okrivljeni:</p>
                <p>
                    S..P.., zvani „P..“, JMBG: .., od oca T..i mjake S.., rođene V.., rođenog ....
                    godine, u Nikšiću, sa prebivalištem u Nikšiću, ulica Je.. br. 1 – K..,
                    državljanin Crne Gore, nezaposlen, neoženjen, pismen, završio pet razreda
                    osnovne škole,
                    srednjeg imovnog stanja, ranije osuđivan presudom Osnovnog suda Nikšić K.br.
                    208/09 od 04.06.2009. godine, zbog krivičnog djela iz čl. 239 st. 1 Krivičnog
                    zakonika Crne Gore - na kaznu zatvora u trajanju od 60 dana uslovno
                    na dvije godine, presudom Osnovnog suda Nikšić K.br. 687/08 od 16.03.2009.
                    godine, zbog krivičnog djela iz čl. 168 st. 2 u vezi st. 1 Krivičnog zakonika
                    Crne Gore - na kaznu zatvora u trajanju od tri mjeseca uslovno na jednu
                    godinu,
                </p>
                <p>
                    P..G.., zvani „R..“, JMBG: .., od oca J.. i majke B.., rođene K.., rođenog ...
                    godine, u Nikšiću, sa prebivalištem u Nikšiću – G... bb, državljanin Crne Gore,
                    nezaposlen, razveden, otac jednog djeteta, pismen, završio srednju školu,
                    srednjeg imovnog stanja, ranije osuđivan presudom Osnovnog suda Nikšić k.br.
                    397/14 od 03.12.2014. godine, zbog krivičnog djela iz čl. 246 st.1 u vezi čl. 2
                    u vezi čl. 23 krivičnog zakonika Crne Gore - na kaznu zatvora u trajanju
                    od šest mjeseci uslovno na dvije godine,
                </p>
            </introduction>
            <motivation>
                <p>
                    K r i v i s u
                </p>
                <p>
                    Što su:
                </p>
                <p>
                    U noći 13/14.03.2018. godine, u Nikšiću, na jezeru Slano, po prethodnom
                    dogovoru, iako su bili svjesni svog djela i htjeli njegovo izvršenje, protivno
                    odredbi čl. 27 st. 1 tač. 1 Zakona o slatkovodnom ribarstvu, lovili ribu
                    mrežom – sredstvom kojim je ribolov zabranjen i kojim se ribe masovno
                    uništavaju, kojom prilikom su izlovili oko 10 kilograma ribe – šarana,
                    vlasništvo Sportsko – ribolovnog društva „Nikšić“,
                    pretvaračem i sondom.</p>
                <p>- čime su kao saizvršioci izvršili krivično djelo nezakonit ribolov iz člana 326
                    st. 2 u vezi čl. 23 Krivičnog zakonika Crne Gore</p>
                <p>pa sud okrivljene primjenom citiranih zakonskih propisa, te čl. 4 st. 2, čl. 13,
                    15, 32, 41 i 42 Krivičnog zakonika Crne Gore i članova 226, 229 i 374 Zakonika o
                    krivičnom postupku Crne Gore:
                </p>
            </motivation>
            <decision>
                <p>O S U Đ U J E</p>
                <p>Na kaznu rad u javnom interesu u trajanju od 180 (stoosamdeset) časova, a koji se
                    ima izvršiti za vrijeme od 4 (četiri) mjeseca, s tim što kazna ne može biti duža
                    od 60 (šezdeset) časova u toku jednog mjeseca.</p>
                <p>Ukoliko okrivljeni ne vrše rad u javnom interesu, ova kazna će se zamijeniti
                    kaznom zatvora, tako što će se svakih započetih 60 (šezdeset) časova rada u
                    javnom interesu zamijeniti kaznom zatvora u trajanju od 1 (jednog)
                    mjeseca.</p>
                <p>Obavezuju se okrivljeni da na ime troškova krivičnog postupka plate pojedinačno
                    iznos od po 40,00 (četrdeset) eura, koji se odnosi na ime paušala, kao djela
                    troškova krivičnog postupka, sve u roku od 15 dana, po
                    pravosnažnosti presude, pod prijetnjom prinudnog izvršenja, na žiro račun
                    Osnovnog suda u Nikšiću br. 832-152-32 i da sudu dostave dokaz o izvršenoj
                    uplati.</p>

            </decision>
        </judgmentBody>
        <conclusions>
            <p>
                OSNOVNI SUD U NIKŠIĆU, dana 30.04.2018. godine
                ZAPISNIČAR S U D I J A
                Desanka Mrvaljević, s.r. Vukota Vujačić,s.r.
                Za tačnost otpravka tvrdi i ovjerava
                Službenik suda
                PRAVNA POUKA: Protiv ove presude nezadovoljna stranka ima
                pravo žalbe u roku od 8 dana, od danaprijema
                iste preko ovog suda, Višem sudu Podgorica.
            </p>
        </conclusions>
    </judgment>
</akomaNtoso>