<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Akoma_Ntoso document -->
<akomaNtoso xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17 ../schemas/akomantoso30.xsd
                        "
    xmlns="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17"
    xmlns:mods="http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <judgment>
        <meta>
            <identification source="#court">
                <FRBRWork>
                    <FRBRauthor>
                        OSNOVNI SUD U PODGORICI
                    </FRBRauthor>
                    <FRBRdate date="2020-06-30">
                        23. Jun 2020
                    </FRBRdate>
                    <FRBRtitle>
                        K 193/2020
                    </FRBRtitle>
                    <FRBRcountry>
                        ME
                    </FRBRcountry>
                </FRBRWork>
            </identification>
            <references>
                <TLCOrganization eId="os" href="/ontology/organization/OsnovniSud.Podgorica"
                    showAs="OSNOVNI SUD U PODGORICI" />
                <TLCOrganization eId="odt"
                    href="/ontology/organization/OsnovnoDrzavnoTuzilastvo.Podgorica"
                    showAs="Osnovno državno tužilaštvo u Podgorici" />
                <TLCPerson eId="nvujinovic" href="/ontology/person/nvujinovic"
                    showAs="Nenad Vujanović" />
                <TLCPerson eId="npaunovic" href="/ontology/person/npaunovic"
                    showAs="Nataša Paunović" />
                <TLCPerson eId="rr" href="/ontology/person/rr" showAs="R. R." />
                <TLCPerson eId="ms" href="/ontology/person/ms" showAs="M. Š." />
                <TLCPerson eId="ds" href="/ontology/person/ds" showAs="D. S." />
                <TLCPerson eId="ib" href="/ontology/person/ib" showAs="I. B." />
                <TLCRole eId="plaintiff" href="/ontology/role/plaintiff" showAs="Plaintiff" />
                <TLCRole eId="defendant" href="/ontology/role/defendant" showAs="Defendant" />
                <TLCRole eId="judge" href="/ontology/role/judge" showAs="Judge" />
            </references>
        </meta>
        <judgmentBody>
            <introduction>
                <p>U IME CRNE GORE</p>
                <p>OSNOVNI SUD U PODGORICI, sudija Nenad Vujanović, uz učešće Nataše Paunović, kao
                    zapisničara, u krivičnom predmetu protiv okrivljenog R. R., koga u postupku
                    brani advokat M. Š. i okrivljenog D. S., koga u postupku brani
                    advokat I. B., zbog krivičnog djela nezakonit ribolov iz čl. 326 st. 2 u vezi
                    čl. 23 Krivičnog zakonika Crne Gore, postupajući po optužnom predlogu ODT
                    Podgorica Kt.br. 359/20 od 18.03.2020. godine, nakon pravosnažnosti
                    rješenja o usvajanju sporazuma o priznanju krivice, dana 23.06.2020. godine,
                    donio je</p>
                <p>PRESUDU</p>
                <p>Okrivljeni:</p>
                <p>
                    R. R., zvani R., JMB xxxxxxxxxxxxx, od oca Ž. i majke N., rođene Ž., rođen
                    xx.xx.19xx. godine u Podgorici, sa prebivalištem u mjestu M. bb, državljanin
                    Crne Gore, nezaposlen, oženjen, otac troje djece, završio osnovnu školu,
                    lošeg imovnog stanja, osuđivan presudom Osnovnog suda u Podgorici K. br. 426/95
                    od 12.03.1996. godine, zbog krivičnog djela nedozvoljena trgovina iz čl. 131 st.
                    1 KZ RCG, na novčanu kaznu u iznosu od 1.000,00 dinara
                    (jednuhiljadudinara), presudom Osnovnog suda u Podgorici K. br. 8156/99 od
                    02.08.2004. godine, zbog krivičnog djela prikrivanje iz čl. 161 st. 3 tač. 1 KZ
                    RCG, na novčanu kaznu u iznosu od 1.000,00 eura (jednuhiljadueura), te
                    presudom Osnovnog suda u Podgorici K. br. 420/16 od 18.04.2017. godine, zbog
                    krivičnog djela nezakonit ribolov iz čl. 326 st. 2 u vezi st. 1 u vezi čl. 23
                    st. 2 Krivičnog zakonika Crne Gore, izrečena uslovna osuda 2 (dva) mjeseca
                    zatvora uslovno na 1 (jednu) godinu, u pritvoru od 12.03.2020. godine do
                    20.03.2020. godine.
                </p>
                <p>
                    D. S., JMB xxxxxxxxxxxxx, od oca V. i majke S., rođene K., rođen xx.xx.19xx.
                    godine u Podgorici, sa prebivalištem u Podgorici, V. bb, državljanin Crne Gore,
                    nezaposlen, neoženjen, bez djece, završio srednju školu, lošeg imovnog
                    stanja, neosuđivan, lišen slobode od 12.03.2020. godine do 15.03.2020. godine.
                </p>
            </introduction>
            <motivation>
                <p>
                    K r i v i s u
                </p>
                <p>
                    Što su:
                </p>
                <p>
                    Dana 12.03.2020. godine, oko 11,00 časova, na Skadarskom jezeru, u mjestu Šarova
                    topola, Glavni grad Podgorica, zajedno i po prethodnom dogovoru, svjesni svog
                    djela čije su izvršenje htjeli, znajući da je isto zabranjeno,
                    lovili ribu električnom strujom-dva akumulatora, pretvaračem struje marke
                    Lanjing DC12,LJ15000VP i kablovima, sredstvima kojima se masovno uništavaju
                    životinje, a čije korištenje je zabranjeno shodno čl. 19 st. 1 tač. 4
                    Zakona o slatkovodnom ribarstvu (Službeni list CG, br. 17/2018 od 20.03.2018) i
                    tom prilikom ulovili 81 kg ribe, od čega 5 kg kineza i 76 kg krapa, u čemu ih je
                    otkrio policijski službenik Sektora granične policije V. B., prilikom
                    pregleda putničkog vozila marke Golf 3, registarskih oznaka NK CL xxx, kojim je
                    upravljao okrivljeni R. R..</p>
                <p>-čime su kao saizvršioci izvršili krivično djelo nezakonit ribolov iz čl. 326 st.
                    2 u vezi čl. 23 Krivičnog zakonika Crne Gore.</p>
                <p>Pa sud okrivljenog R. R., primjenom citirane zakonske odredbe, te čl. 4 st. 2,
                    čl. 32, 34, 36a, 42 st. 1 i čl. 51 Krivičnog zakonika Crne Gore, te čl. 226, 229
                    i 374 Zakonika o krivičnom postupku</p>
            </motivation>
            <decision>
                <p>O S U Đ U J E</p>
                <p>Na kaznu zatvora u trajanju od 3 (tri) mjeseca, u koju kaznu mu se ima uračunati
                    vrijeme provedeno u pritvoru od 12.03.2020. godine do 20.03.2020. godine, koju
                    kaznu će nakon pravosnažnosti presude izdržavati u
                    prostorijama za stanovanje, s tim da okrivljeni ne smije napuštati prostorije u
                    kojima stanuje, osim u slučajevima propisanim zakonom kojim se uređuje izvršenje
                    krivičnih sankcija, a ukoliko okrivljeni jednom u trajanju preko
                    šest časova ili dva puta u trajanju do šest časova samovoljno napusti prostorije
                    u kojima stanuje, sud će mu odrediti da ostatak kazne zatvora izdrži u Upravi za
                    izvršenje krivičnih sankcija-Zatvoru Podgorica.</p>
                <p>Dok sud okrivljenom D. S. primjenom citirane zakonske odredbe, te čl. 4 st. 2,
                    čl. 42 st. 1, čl. 51, čl. 52 st. 2, čl. 53 i čl. 54 Krivičnog zakonika Crne
                    Gore, te čl. 226, 229 i 374 Zakonika o krivičnom postupku i z r i č e</p>
                <p>USLOVNU OSUDU</p>
                <p>Kojom mu utvrđuje kaznu zatvora u trajanju od 2 (dva) mjeseca i istovremeno
                    određuje da se ista neće izvršiti, ako okrivljeni u roku od 1 (jedne) godine po
                    pravosnažnosti presude ne učini novo krivično djelo.</p>
                <p>Ukoliko dođe do opoziva uslovne osude, okrivljenom Davoru Sjekloći se u utvrđenu
                    kaznu zatvora ima uračunati vrijeme lišenja slobode od 12.03.2020. godine do
                    15.03.2020. godine.</p>
                <p>Na osnovu čl. 75 u vezi čl. 326 st. 4 Krivičnog zakonika Crne Gore, okrivljenim
                    se izriče</p>
                <p>MJERA BEZBJEDNOSTI</p>
                <p>ODUZIMANJE PREDMETA</p>
                <p>I to: dva akumulatora, pretvarača struje marke Lanjing DC 12, LJ15000VP i
                    rezervoara za gorivo od 20 litara, kao predmeta izvršenja krivičnog djela.</p>
                <p>Obavezuju se okrivljeni da na ime troškova krivičnog postupka plate ovom sudu
                    iznose od po 30,00 €, u roku od 15 od dana pravosnažnosti presude pod prijetnjom
                    izvršenja.</p>
            </decision>
        </judgmentBody>
        <conclusions>
            <p>
                OSNOVNI SUD U PODGORICI
                Dana 23.06.2020. godine
                S U D I J A
                Nenad Vujanović s.r.
                PRAVNA POUKA
                Protiv ove presude dozvoljena je žalba,
                ako presuda nije u skladu sa zaključenim sporazumom,
                u roku od 8 dana od dana prijema pisanog otpravka iste,
                Višem sudu u Podgorici, a preko ovog suda.
                ZTO-Paunović Nataša
            </p>
        </conclusions>
    </judgment>
</akomaNtoso>