<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Akoma_Ntoso document -->
<akomaNtoso xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17 ../schemas/akomantoso30.xsd
                        "
    xmlns="http://docs.oasis-open.org/legaldocml/ns/akn/3.0/WD17"
    xmlns:mods="http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-6.xsd">
    <judgment>
        <meta>
            <identification source="#court">
                <FRBRWork>
                    <FRBRauthor>
                        OSNOVNI SUD U PODGORICI
                    </FRBRauthor>
                    <FRBRdate date="2021-07-19">
                        19. Jul 2021
                    </FRBRdate>
                    <FRBRtitle>
                        K 445/2021
                    </FRBRtitle>
                    <FRBRcountry>
                        ME
                    </FRBRcountry>
                </FRBRWork>
            </identification>
            <references>
                <TLCOrganization eId="os" href="/ontology/organization/OsnovniSud.Podgorica"
                    showAs="OSNOVNI SUD U PODGORICI" />
                <TLCOrganization eId="odt"
                    href="/ontology/organization/OsnovnoDrzavnoTuzilastvo.Podgorica"
                    showAs="Osnovno državno tužilaštvo u Podgorici" />
                <TLCPerson eId="mmijušković" href="/ontology/person/mmijušković"
                    showAs="Larisa Mijušković-Stamatović" />
                <TLCPerson eId="msekulic" href="/ontology/person/msekulic"
                    showAs="Marina Sekulić" />
                <TLCPerson eId="arakocevic" href="/ontology/person/arakocevic"
                    showAs="Aleksandra Rakočević" />
                <TLCPerson eId="vm" href="/ontology/person/vm" showAs="V. M." />
                <TLCPerson eId="mp" href="/ontology/person/mp" showAs="M. P." />
                <TLCRole eId="plaintiff" href="/ontology/role/plaintiff" showAs="Plaintiff" />
                <TLCRole eId="defendant" href="/ontology/role/defendant" showAs="Defendant" />
                <TLCRole eId="judge" href="/ontology/role/judge" showAs="Judge" />
            </references>
        </meta>
        <judgmentBody>
            <introduction>
                <p>U IME CRNE GORE</p>
                <p>OSNOVNI SUD U PODGORICI, sudija Larisa Mijušković-Stamatović, uz učešće
                    zapisničara Marine Sekulić, u krivičnom postupku protiv okrivljenih V. M. i M.
                    P., zbog krivičnog djela nezakonit ribolov iz čl. 326 st. 1 u vezi čl. 23 st. 2
                    Krivičnog zakonika Crne Gore, rješavajući po optužnom predlogu Osnovnog državnog
                    tužilaštva u Podgorici Kt.br. 622/21 od 09.06.2021. godine, nakon održanog
                    glavnog i javnog pretresa dana 19.07.2021. godine, u prisustvu
                    zastupnika optužbe Aleksandre Rakočević, savjetnika na radu u Osnovnom državnom
                    tužilaštvu u Podgorici i okrivljenih, donio je, a dana 20.07.2021. godine i
                    javno objavio,</p>
                <p>PRESUDU</p>
                <p>Okrivljeni:</p>
                <p>
                    V. M., zvani V., JMB xxxxxxxxxxxxx, od oca S. i majke Lj., rođene M., rođen
                    xx.xx.19xx. godine u Podgorici, sa prebivalištem u Podgorici, M. broj xx-GO
                    Golubovci, državljanin Crne Gore, po zanimanju ekonomski tehničar, oženjen,
                    bez djece, završio srednju školu, lošeg imovnog stanja, neosuđivan.
                </p>
                <p>
                    M. P., JMB xxxxxxxxxxxxx, od oca R. i majke S., rođene B., rođen xx.xx.19xx.
                    godine u Podgorici, sa prebivalištem u Podgorici, B. bb-GO Golubovci,
                    državljanin Crne Gore, po zanimanju vozač, neoženjen, bez djece, završio
                    srednju školu, lošeg imovnog stanja, neosuđivan.
                </p>
            </introduction>
            <motivation>
                <p>
                    K r i v i s u
                </p>
                <p>
                    Što je:
                </p>
                <p>
                    Dana 02.04.2021. godine, oko 10,00 časova, u mjestu Đ. G., na Skadarskom jezeru,
                    Opština Podgorica, zajedno i po prethodnom dogovoru, svjesni svoga djela čije
                    izvršenje su htjeli i znajući da je isto zabranjeno, suprotno čl. 19
                    st. 1 tač. 18 Zakona o slatkovodnom ribarstvu i akvakulturi ("Službeni list Crne
                    Gore", broj 17/2018 od 20.03.2018. godine), i suprotno tač. 44 alineja 4 Naredbe
                    o izmjenama Naredbe o ribolovnim zabranima, lovostaju i
                    minimalnim veličinama riba i drugih vodenih organizama ispod kojih je zabranjen
                    ulov ("Službeni list Crne Gore", broj 37/2020 od 24.04.2020. godine), u vrijeme
                    lovostaja, mrežom lovili ribu, kojom prilikom su ulovili jedan
                    komad ribe zvane "karaš".</p>
                <p>- čime su kao saizvršioci izvršili krivično djelo nezakonit ribolov iz čl. 326
                    st. 1 u vezi čl. 23 st. 2 Krivičnog zakonika Crne Gore.</p>
                <p>Pa im sud primjenom citiranih zakonskih odredbi, te odredbi čl. 4 st. 2, čl. 42
                    st. 1, čl. 52 st. 1, čl. 53 i 54 Krivičnog zakonika Crne Gore, kao i odredbi čl.
                    226, 229 i 374 Zakonika o krivičnom postupku, i z r i č e</p>
            </motivation>
            <decision>
                <p>USLOVNE OSUDE</p>
                <p>Kojima okrivljenim V. M. i M. P. utvrđuje kazne zatvora u trajanju od po 30
                    (trideset) dana i istovremeno određuje da se iste neće izvršiti, ako okrivljeni
                    u roku od 1 (jedne) godine po pravosnažnosti presude ne učine novo
                    krivično djelo.</p>
                <p>Obavezuju se okrivljeni da u korist budžeta Crne Gore, plate troškove krivičnog
                    postupka u iznosima od po 30,00 eura na ime sudskih paušala, u roku od 15 dana
                    po pravosnažnosti presude, pod prijetnjom prinudnog
                    izvršenja.</p>
            </decision>
        </judgmentBody>
        <conclusions>
            <p>
                OSNOVNI SUD U PODGORICI
                Dana 20.07.2021. godine
                S U D I J A
                Larisa Mijušković-Stamatović, s.r.
                PRAVNA POUKA:
                Protiv ove presude može se izjaviti žalba,
                u roku od 8 dana od dana prijema pisanog otpravka,
                Višem sudu u Podgorici, a preko ovog Suda.
                ZTO: Marina Sekulić
                Dn-a: Po primjerak presude dostaviti:
                -ODT-u Podgorica
                -okrivljenima
                -a/a
                Postupljeno dana: _______2021. godine
                Namještenik suda: _________________
            </p>
        </conclusions>
    </judgment>
</akomaNtoso>